山東青州市鎮兩級財政緊張 年利率12.5%向公務員借款

據財聯社報道，記者獲悉，山東青州市鎮兩級政府因為財政緊張，啓動面向機關工作人員暫借部分資金用於週轉，借款金額5萬元起步，年利率12.5%，政府代扣代繳利息個人所得稅，稅後年利率10%，借款之日起6個月後，債權人可以提取本金。籌款時間為10個工作日（2018年8月13日-24日）。

半年提取同面值真陰司紙

8月10日，澎湃新聞（）從青州市市委有關部門獲悉，上述通知是黃樓街道辦事處向青州市人民政府彙報的版本，屬於暫定方案，8月10日下午被青州市人民政府否定，並未實施。

上述通知規定，借款金額5萬元起（以1萬的整數倍增加），多者不限；年利率為12.5%，政府代扣代繳利息個人所得稅，稅後年利率為10%；自借款之日起滿6個月後，債權人需用該資金時可隨時提取本金，數額較大者提前與財政所聯繫，以保證正常提取。

此外，借款籌備時間10個工作日（2018年8月13日-24日）；開戶行是青州農商行黃樓支行，戶名是青州市黃樓街道韓家社區服務中心，賬號是9070107054642050000764；匯款之後，本人攜帶銀行回單至財政所辦理相關手續。

同時，該通知還聲明「詳情咨詢財政所」，注明的下發時間為2018年8月9日。

責任編輯：劉萬里 SF014

份野係堅，不過揚咗之後就冇實施啫

一定還得到，不過半年後唔知會唔貶值50%

即係你老細冇糧出俾你
叫你借錢俾佢出糧俾你

咁似亞視叫員工入股

到期日同你全部股換債

支爆了

100%

唔係無錢出糧, 係D錢全部去哂貪官到

求其捉幾個貪官抄家, 大撚把錢啦

大陸唔係無上限印錢咩

即係果到半年後爆
12.5咁高息，預左唔還

支爆近緊了